[平成最後のお花見] 北陸溫泉賞味之旅

Hello, 多謝你入黎睇
呢個係小弟第1次寫既遊記
如果寫得好既話就正皮鼓勵下啦

今次我既路線係會首先由東京開始
沿北陸新幹線玩石川, 富山, 福井
再經北陸本線以京都作結
中間我用左聽聞唔抵既北陸拱門 pass

行程主要係飲食 relax 睇櫻花
簡單咁安排左幾間自己中意又唔會太貴既餐廳, 體驗唔同既野, 之後都會講多少少
另外就係北陸揀左2間唔同風格既旅館, 浸下溫泉慢慢 hea 下

櫻花方面
托賴大部份地方都見頃
會 focus 係有小小代表性既櫻名所
再因應天氣 fine tune

因為大部分地方都係舊地重遊
所以 even 主要景點都冇行晒
如果 expect 好多景點既遊記, 希望你唔好介意啦
但我會努力寫得深入 d, 令到大家了解多少少背景

最後實際行程是咁的:
(因爲天氣問題做左少少調動)
Day 0: 香港 - 東京
Day 1: 東京
Day 2: ANA 見學 - 東京 - 金澤
Day 3: 金澤 - 宇奈月溫泉
Day 4: 宇奈月溫泉 - Outlet - 金澤
Day 5: 金澤 - 福井 - 富山 - 金澤
Day 6: 金澤 - 白川鄉 - 加賀溫泉
Day 7: 加賀溫泉 - 京都
Day 8: 京都 - 香港

廢話講夠, 去相 (拎左 RX100去冇用過, 最後全部 iphone 影)

G持樓豬

留名

留名跟進
白川鄉

今日都去完白川鄉，又落雨又凍

差在未凍到落雪

留名
G持

標題都提起過飲食係其中一環
主要 focus 係安排簡單, 食得開心既餐廳
因為太多野中意食, Category 都會比較廣泛
有傳統既壽司, 天婦羅, 鰻魚飯; 和洋折衷既壽喜燒, 吉列豬扒; 亦都有少少洋式料理
由江戶前食到日本海, 試多 d 唔同既野

餐廳方面
其實我都做左少少功課去揀既
睇過下 tabelog, ig, food bloggers 去安排餐廳
但係近幾年真係愈黎愈難 book 位, 次次早幾個月同酒店, 信用卡 concierge 來來回回幾廿個 email 其實都真係好煩
另一方面就係負擔大左, 少左閒錢去餐餐豪食
加上我唔中意排隊既關係
所以最近去日本都係去多 d 唔會好貴, 又唔需要太多麻煩安排既餐廳

反正隨心點幾味, 又係一餐 comfort food

我去果日都落左陣雨
但我又覺得個地有少少濕都幾靚

其實就係果個白川鄉 post 之後一星期去, 冇花冇雪冇草

thanks 同你個行程差幾日

thanks, 第一次寫, 多多指教

thanks

留名！

樓主更新未？

多謝巴打日日黎 support 呀
今日遲 dd 會出, extract 多 d 相先

多謝支持

總有第一次

得閒比下意見

LM...D野食正到

Day 0: 香港 - 東京

今次都係搭因航
航班係 CX524, HKG - NRT, 0055 - 0630

Red eye flight 既好處就係去到 d 時間會好用好多
如果早機去入到市中心都講緊 3-4 點
擺低行李再行過圈就差唔多食飯
好彩 keep 到精神去 dinner

Check 完 in 就去左 The Pier 食飯同 hea
呢度少人夠靜, 環境同酒都唔錯

Mojito

Hong Kong Beer

GH Mumm champagne

跟住沖完涼 hea 一陣就上機飛去成田機場

去之前都真 J 假 J 改黎改去

結果最後係 ……….777-300…

宵夜有 surprise, 個蝦炒得唔錯, 彈牙入味

臨 descent 會見到富士山
Hello Tokyo, Long time no see

次次去都好中意搵野食
周圍都有正野

你豪玩豪食豪住仲有咩意見可以比

又兜個圈講自己 下次去邊？

Day1: 東京

對於東京, 其實係又愛又恨
好既方面係呢個係一個咩都有既城市
好容易揾到要買/睇既野
唔好既一面就真係太多人太繁忙

次次都係口講話唔係好中意
結果就次次都離唔開東京
硬係要”路過”2日行下食下

2019 對於日本係轉變既一年
去之前1日岩岩宣布新年號 - 令和

去到換張北拱 pass 就正式開波

NEX 直接去到東京站

酒店係東京站八重洲口
呢2日主要活動範圍都係附近
聽日都方便搬行李去北陸新幹線

酒店門口就係櫻通, さくら通り, 行去放低行李己經滿天吹雪
local 行緊返工都停低影相

今日係東京唯一一個 full day
咁呢個 trip 半個目標係櫻花
第一個景點係千代田區既靖國神社
佢係東京櫻花好有代表性既景點

櫻花季節通常有2個重要指標, 開花 & 滿開
咁全東京 n 咁多棵櫻花, A樹今日開10朵, B樹聽日開左50%, 如果由專人統計再綜合開花狀況就唔太 practical

日本就係用1棵標本木既狀況去反映全個市既櫻花狀況

而東京既櫻花標本木就係靖國神社
當呢棵標本木開滿5朵花, 就代表左東京櫻花季正式開花
而呢棵樹開足80%, 咁就會宣布東京櫻花滿開
今日黎到佢開左 100%

神門

神池庭園

你豪玩我點講自己
復活節去中九州啦

冤枉呀大人
等你 report 住邊間旅館, 天草同黒川都好似好正

跟住就去左靖國神社對面既千鳥之淵睇櫻花

呢個係日本櫻百選之一
其實就係圍住皇居既護城河
佢2岸都種滿晒櫻花

條河仲可以租艇仔玩
多人到爆, 但真係好靚

新手撞船區

12點幾睇完就過去築地揾野食
雖然真正交易既魚市場己經搬走左, 好多”名店” 都未必係度
但築地依然雲集好多實實在在既餐廳
始終築地係一種精神去繼續傳承

今日黎係食天然本鮪(本まぐろ)丼
成日黎到日本無論係餐廳, 百貨公司, 都好中意揾天然本鮪食
果種魚味同油香真係好吸引...

係香港成日好想食好既鮪魚但真係好難食到爽
今次可以係築地食夠本

原來係豪飲豪食遊記支持

唔夠時間
淨係去得最普通既別府溫泉ja

不過會住南阿蘇天文台

等樓主 九州 包膠

樓主CX個隻係BUSINESS?

對比其他巴打又唔算好豪啦
但飲左幾多酒既

係咪好唔似
Regional business

下星期尾個月亮好似 ok 圓?

驚唔驚太光影響睇星？

唔知呀
我連腳架都未買

月圓光害大 d , 會睇少 d 星

買 G 嫂

同老納一樣去靖國

純粹睇櫻花

食完飯出黎成個天變晒
由冇雲既藍天變左陰天, 仲要好大風

跟住就去左新宿御苑

佢當年係天皇既花園
之後轉左開放俾公眾參觀
同東京其他櫻花景點唔同, 佢係要收入場費

入面地方好空曠
日本人好中意係入面鋪好地蓆一家大細一齊賞櫻
(不過東京呢2日堅大風, 有 dd 凍)

新宿御苑地方夠晒大又多唔同品種既櫻花睇, 櫻花樹 d 形態仲要好靚

又有好多水池亭台造景
入面 d 園景都係細心打理過

如果黎東京睇櫻花, 又有些少時間其實呢個係好好既選擇

Push

落完機直落到6點都係時候食飯
晚餐返返銀座附近
反正通完頂再玩左成日, 揀間熱鬧 d 既會冇咁眼訓
就去左熱鬧同價錢貼地既餐廳 - 俺のイタリアン (俺の Italian)

呢間野最大特色係 CP value
中間有個台做 live performance 攪下氣氛

海膽啫喱

俺之 Caesar Salad
(呢個幾正, 一大盆菜有 d 燒煙肉仲有隻半熟蛋)

黑松露半熟蛋 pizza

燒 US Sirloin

整體黎講係唔錯, 味道未必會 wow 一聲
可能預你一定飲酒既關係, 野食有少少偏咸
但係質素絕對對得住價錢
2個人食連埋2杯 sparkling wine 埋單唔洗8k, 抵玩

食完野行返酒店就梗係順路去對面百貨公司買返件甜品上房食

次次黎親既指定動作, 買甜品
每一次黎既甜品都唔同
佢會用返當季時令食材, 又 present 到好靚仔

今晚揀左黎自神戶 Antenor 既士多啤梨蛋糕

Day 1 完, good night

Day 2: ANA 見學 - 東京 - 金澤

朝早同朋友分開活動, Lunch 再匯合
我主要會去羽田新整備場睇飛機

尋晚早訓既關係
早左少少起身見有 dd 時間就走左去上野公園睇下先
一落街就見到, 早起的鳥兒有花睇

上野呢度晏多少少就影人頭...

一入到去就見到西鄉隆盛銅像
紀念佢當年係上野戰爭打贏左幕府軍
幫之後既明治維新鋪路

呢度本來係佛寺
同幕府打完仗燒左, 之後就起左亞洲第一座公園
但櫻花季真係唔建議黎
太多人, 太多垃圾站, 有少少唔好既味道

清水觀音堂

不忍池

行左45分鐘就搭車去羽田機場

之後搭山手線去濱松町轉 Tokyo monorail
去左羽田機場 ANA centre 見學

呢個 tour 係參觀 ANA 係羽田既維修 hanger
主要係簡介唔同飛機維修既過程
亦都可以係好近既距離去睇飛機既不同部分
拆開晒睇飛機結構既體驗真係唔係咁易有

(呢個 post 既相已經同 ANA 申請左可以係度 post)
但 ANA friendly reminder 唔好 share 啦

開始之前有 d 唔同既飛機 parts 俾人睇
747 裝係翼尖既 navigation light

呢碌野係 747 用黎幫手測速既 pitot tube

之後就有個短既 seminar 介紹飛機同 operations
會玩下冇獎問答遊戲

之後就要拎頭盔入 hanger
80人分左4組, 全程有 tour guide 帶住
今日 hanger 入面有 777, 787 同 A320

首先第一部睇既係巴士 320

跟住就係 777 既 PW4000 Engine

入面真係零距離, 777 Engine 既側面

ANA 係 787 既大客仔

個 chevron cowling 點睇都型

787 既尾翼部份, 我聽到個 guide 解釋 APU

Good Luck ,Miss Pilot 日劇場景

個 tour 主要係一家大細既日本人
雖然我聽唔明日文
但聽到有 d terms 都大概估到其實都好 informative 下
呢個 tour 係一個好好既 event 去 promote aviation, 零距離既接觸好直接俾普羅大眾去了解呢樣交通工具

睇完個 tour 感覺係專業同埋認真
每一個人既工具箱都好整齊
唔會見到一班人企埋一邊吹水
係好 deliver 到 safety 同 efficiency 既信心

上野公園俾支那人攻佔左啦...

好彩我8點幾去
我住八重洲得一個鐘 free time 之後去羽田...
諗唔到一個方便得過佢既 spot

諗起木村瞓喺架機頂上面
同埋首ride on time好正

櫻花呀

富山間星巴克加埋櫻花靚L到

有聲
我對呢度第一印象係 Miss Pilot 堀北真希同佢班 batchmates 第一次見 767 果種喜悅

如果個天係埋藍天就 CLS
富山仲要唔太多人睇櫻花, 舒服

睇到尾真係有少少審美疲勞, 但開心既, 大部分時間都好天

你個timing唔啱
又冇櫻花
雖然最靚starbucks係有啲作大咗

佢個館幾多野睇

好串
仲未真正睇過櫻花

有諗過去睇下 本身唔係飛機膠
淨係想睇打開度大閘門藍天白雲嗰個畫面

櫻花季節仲有巫女喺外面買嘢㖭

個館有香港淪喪個日日本既報紙

淪陷先岩

X2好靚呀

北陸真係好靚

好正
下次諗緊去九洲/北陸 HEA 同浸溫泉

加賀溫泉幾正, 野食好, 交通方便
好多間溫泉旅館選擇

我冇入去呀, 淨係記得門口有架零式戰機

下次有機會去下
就算唔係飛機膠, 睇返 d 飛機同日劇場景都正架

你一年去幾次梗有機會既

你去能見度低又冇花

等睇你更新
北陸咁交通基本上都方便

多謝支持呀
加賀溫泉佢再分幾個細區
山代 山中 片山津, 你去 hea 浸返 2-3 間都好方便
因為佢同金澤 / 小松有火車同巴士, 搭1個鐘內

未食和牛就唔似去到日本既

日本人食牛既文化係明治維新開始
為左社會文化發展同西方接軌, 開始學西方人食牛肉, 飲牛奶
當時 d 人就諗點樣將西方既牛肉融入日本既傳統
鋤燒就係其中一樣和洋折衷既料理成為我地今日見到既壽喜燒, sukiyaki

今日去食壽喜燒既餐廳就係當時明治年間已經開門做生意既 - 人形町今半

去左銀座既分店

lunch 有 set 同 full course
如果 order full course 通常都會安排個室

一上黎杯 draught beer 我唔知佢點樣拎入黎可以唔瀉

少少前菜 - 凍牛展

呢個係今日特上 course 既青森產和牛

蔬菜同燒豆腐

今半既壽喜燒係關東 style
佢係落醬汁煮滾左再放牛肉 / 其他配料
成個 course 會由著左和服既女待應幫手整

第一份只係得牛肉
食落去好嫩滑... 肉汁, 蛋汁同油香真係 perfect match
每次食 sukiyaki 都好開心, 和牛就係咁純粹既煮法已經好好味既食材

待應繼續度煮牛肉同其他食材
牛肉 - 大蔥 - 竹荀

牛肉 - 大蔥 - 香菇

燒豆腐 - 皇帝菜 - 甘荀

最後會整一個滑蛋飯

甜品揀左綠茶雪糕

呢度唔止野食好, 服務感覺係 elegant, 去到同安排都好有禮貌
食完之後佢地送我地出門口, 襟好 lift , 鞠躬到閂門先走

樓主影d相幾靚，留名

上次食壽喜燒覺得太甜唔太岩口味

樓主呢個係咸定甜

係銀座午市食呢SET要幾錢?
D FD 都成日話LUNCH 去銀座食野抵好多

Hahaha, 我拎左相機冇用過, 唔係會好少少

咸甜 balance, 呢度個汁預先較好
我之前京都食關西 style sukiyaki 佢 on the spot 溝, 同埋落砂糖, 如果重手左可能有你個情況

大概 8k pp
價錢黎講今半間間 d set 差不多, 揀間就腳 ok

食完飯想行多 d 路

行左去皇居附近 hea
呢附近好多好有特色既景點
次次都想黎行下, 今次終於安排到

首先去到既係皇居正門石橋
好靚仔既眼鏡型設計
上面既西式路燈同後面既伏見櫓雖然黎自2個唔同既世界, 但又好鬼夾 wo
咁呢度門主要係大事先會用
下 2 星期新天皇登基就會見到佢坐車係度出黎啦

皇居同東京既商業區中間有個大公園同護城河做 buffer
經過外苑同埋丸之內, 建築就變返高樓大廈

沿住中間條鋪到好靚既直路(行幸通り)行就到東京站
呢個紅磚建築既歐式建築係東京站既正門

一望落去勁似墨爾本個 Flinder street station
佢係由明治時期既建築大師辰野金吾設計
雖然二戰俾人炸爛左dd, 直到今日都係首都既中央車站

個門口對正皇居, 中間呢個門係天皇專用

跟住就繼續行去日本橋果邊, 天橋下面既係日本橋果條橋

日本橋係東京經濟發展開始既地區
亦都係幾條官道, 包括”東海道”既起點

呢度行到去京都要 503粁 = 503km

好多重要既設施同商店既本店都係呢度

半澤直樹係呢間銀行取景

之後經過日本銀行本店
(日本既央行, 其中一個工作係印銀紙)
又係明治維新果時起既歐洲式既建築,
佢同東京站一樣都係出自建築師辰野金吾既手筆

上空望落去會係一個”円”字 (photo from google map)

本來想 join 見學 tour, 睇下金庫同運作
但時間上安排唔到, 等下次再睇

跟住行左去日本橋三越本店
呢間野係全國第一間百貨公司

本身已經係百年歷史建築

睇埋內攏就更加犀利

4月3日已經整好 "令和" logo 既 sake

當年築地既前身-魚河岸, 就係日本橋附近
東京灣既魚穫係度交收左300年
之後關東大地震, 震爛左就搬左去築地

好睇又夠資訊

想去皇居好耐
不過唔想去東京

呢幾日睇幾個遊記都係去到皇居

皇居外好多人跑步

Thanks
我想寫多少少社會背景同文化
之後一篇會講少少平成就完左東京

今期流行
但呢排佢附近多 function 攪, 未必可以跑足全程

過年排先囉

宮內廳果度有得申請入去睇
但呢半年我諗都唔太方便
登基之後又要起大嘗宮

今個月係平成天皇在位既最後 1 個月
唔同既博物館都攪左 d 展覽去回顧佢在位呢 30 年
我地最後係東京既活動就去左日本橋高島屋本店睇展覽:

御即位30年 御成婚60年記念 特別展
国民とともに歩まれた平成の30年

個展覽係每日新聞社同宮內廳合作攪
主要係回顧天皇同皇后在位30年既生活同工作
高島屋正門擺左架當年結婚同即位用既馬車

(展覽入面唔影得相, 下面所有相係日本既新聞度 capture )
最重要既展品就係天皇同皇后當年"即位礼正殿の儀"既裝束
即係下面幅圖呢件

黎緊10月就會見到新天皇行呢個儀式

入面有好多幅國內既工作, 生活同外訪既相

平成呢 30 年日本都經歷左好多天災
展覽都回顧佢地 2 位對受災地既訪問
係展覽入面, 呢幾幅我印象幾深刻 (下面既圖係網上搵返返黎)

岩岩個 weekend 天皇同皇后都去左參觀, 亦都代表時代準備結束

行完就行返去酒店同東京站搭新幹線去北陸
かがやき號係呢條線最快既列車
由東京到金澤全程400幾公里
我地架車會停上野 大宮 長野 富山4個站

E7 真係好靚仔

晚餐就係日本橋高島屋菊乃井買左便當係火車食
穴子煮到軟綿綿同蛋絲係好有水準
飯就撈左醬汁同有 d 甘荀碎, 有層次感

基本上成車大部分人都係食下便當, 飲下野
前幾行有 2 條友拎埋個木盒仔 (枡) 飲sake
食下野, 吹下水, 2.5個鐘好快就到金澤啦

金澤會係今次去北陸既基地
之後用 pass 做唔同既 day trip
呢幾日會斷斷續續住係金澤車站上面既 via inn

book 左2間單人房
同朋友可以有多少少私人空間

知道金澤都冇咩甜品鋪既關係, 係東京買過去食
呢枝野我買果時以為普通果酒, alc 3%果 d... 點知飲飲下唔似 wo... 原來 1x % alc

最後睇下 Brexit 呢單野柒出國際既笑片就訓

Day 2 完

Day 3 金澤 - 宇奈月溫泉

講左咁耐今日入正題講北陸

今日行程主要分2部分
第1部分係金澤市內"賞櫻"
第2部分會入黑部既宇奈月溫泉一泊二食

金澤之前係加賀藩既主城
因為物產好豐富, 江戶時代果時係最有錢既大名

咁有錢又唔想幕府驚佢造反, 就走左去玩藝術
果時藩主既花園 - 兼六園, 仲係日本既三大名園之一
一入到去就係 iconic 既石燈籠

原本諗住去到滿開
少少可惜既係之前落雪凍左幾日, 開花情況唔太理想

兼六園係迴遊式庭園
入面起左池塘, 假山, 茶室果 d

係入面圍住唔同既景黎行係好 Chill

而個名改做兼六園都其實幾貪心
因為想係一個園包含6款景色
至於邊6款同埋點欣賞我就暫時未有文化去了解

反正入到去都係一個好舒服既園林

兼六園應該係結婚相熱點, 入面有幾 pair couples 影緊

差唔多行完先見到幾棵滿開既櫻花

都叫睇到櫻花既

跟住就去左隔一條橋既金澤城
櫻花又係全部未開…

金澤城大部分舊建築已經燒毀左
E+ 見到既係近年重建既

我地入去”五十五間”長屋

佢重建就唔係好似大阪城咁用鋼筋水泥既現代方法整返出黎
係用返當年既木結構去整返出黎

佢都有介紹點樣用榫卯固定, 所以都值得一睇

咁兼六園值唔值去?

兼六園冬天雪景靚到痴線

上次十二月去超正

兼六園靚仔既, 做得幾精細, 多 details
我係少少唔好彩冇花睇

我都聽過兼六園睇雪最正
有冇相 share

街市係最直接反映當地既飲食喜好
去左近江町市場行

佢係一個 local 既 market, 唔會一味賣海膽長腳蟹 sell 遊客

因為富山灣地理關係, 呢度好多靚食材 (之後下一篇會講多少少)
入面既野由普通野到高級野都有
能登出既鮑魚

黎到北陸最出名, 最好食既魚
喉黑, のどぐろ
呢種深海白身魚最好係燒黎食, 油香再加肉質細嫩, 黎北陸必食

另一種北陸唔少得既魚係ブリ, 即係油甘魚, 呢度當然全條賣啦
其實金澤附近有個漁港叫冰見, 果度冬天出既頂級油甘魚叫冰見寒鰤, 氷見寒ブリ, 肉質同魚香又係出晒名正
E + 雖然少少過季, 但有機會都想試下佢

呢堆伊勢海老大隻, 生猛仲要三重縣出, 1隻大概6000 yen

游水既鮟鱇魚真係第一次見
係富山灣咁鬼特別既地形先做到
佢個肝一定超好味

另外有幾間賣菜既
影左呢 d 日本香菜, 大部分都唔知咩黎
但食飯周不時都見到

咁遊客野又唔係冇既, 都有 d 刺身同蠔

蟹可能唔岩季, 反而比較少

係近江町排隊食野唔係咁好控制時間, 返左金澤站食

佢前面個鐘係用水柱整出黎

去左都係魚販開既-魚菜屋

咁去金澤成日都聽人話食海鮮丼
通常都好豪華, 閒閒地10幾款刺身, 呢個個 fd 既:

系出名門既 cheap 清酒

我就中意刺身同飯分開
呢 set (枱上面既全部野) 都係 2600 yen

可能因為近白川鄉既關係, 金澤特別多鬼佬
有一段時間餐廳入面好多枱外國人, 同隔離班加拿大鬼吹左陣水
我諗果刻除左店員之外成間鋪都聽得明

樓主幾時出富山呀
後日飛去東京再上上山黑部再去富山
諗唔到富山有咩做呀

有咩係度問啦

富山我去睇櫻花, e + 應該就冇啦
佢都冇咩其他景點
不如搭 15分鐘到去高岡？
果度有 doreamon spots 同有座大佛/ 動物園睇下

我想問埋東京坐新幹線上去長野, 富山個d
係咪要即日或之前去劃左位先可以上
唔可以架車黎自己拎住個PASS 上架何?

1. depends 邊隻車
2. 最快果隻かがやき號係全車指定席, 搭之前劃左位先可以上
3. 其他車可以拎住個PASS 上自由席

好,唔該哂, 我去check下先

玩得開心 d

Thanks

多謝支持
呢2 日有少少忙, 星期2朝早 update

食完就去搭新幹線直接去到黑部宇奈月溫泉
其實好快, 30分鐘左右就去到

本身諗住呢個 in the middle of nowhere 既新幹線站都會幾頹

點知有驚喜, 佢係隔離起左間展覽館講富山既地理同物產
介紹富山灣點解咁特別

下面既模型就介紹呢度既地勢
模型右上係3000幾米高既立山, 佢 d 融雪經幾條河流入下面富山灣(左下)
呢 d 雪山礦物質就係令到富山灣 d 營養豐富

果度既海水分3層
上層係營養豐富既河水, 中層係日本海暖流, 底層係凍既深層水
所以 d 魚貨好鬼 diversify

最後就係富山灣個 slope 好 steep
近岸己經成千米深, 深海既魚獲亦都好快就去到市場

有 d 公仔介紹下 d 魚產

仲有一個 corner 俾小朋友玩

之後就搭酒店 shuttle 入溫泉旅館
係立山呀
(雪山下面 d 田全部種米, 咁咪即係日日用 Evian 淋水)
(其實成條 chain 黎, 好水就有靚米, 再落去就梗係靚酒啦)

宇奈月溫泉係黑部峽谷入面
周圍都係原始森林
夏天果時有小火車搭入去峽谷入面, 之前都見過其他巴打 share

今晚既旅館係今年3月renewal open - 黒部‧宇奈月温泉 やまのは
係一間中型既旅館

佢個棚屋露天風呂都幾吸引

次次去溫泉住通常都 3點幾就 check in
係旅館 Hea 到夠本到第2日 10 - 11 點先 check out

呢間野 d 房同溫泉對正山彦橋同黑部川
睇住 d 流水同風景食同訓
係一種好 relaxing 既事

係旅館 hea 足全日冇出過門口

今晚住係別館頂層既和洋室
一入到去有個玄關仔 (第1次寫遊記唔記得影相)

今晚 stay 既和洋室

和室望出去就係黑部峽谷

之後都係 9 hea 浸溫泉, sauna, 再 9 hea 等食飯

(p.s. sor 今個 post 講多左少少地理, 希望唔會悶到大家 )

等金沢市

金沢會 share 多一間 sushi omakase 就完啦

hea 到 6 點食飯啦

呢間旅館晚餐剩係得自助餐

都有少少掙扎驚唔太好食

佢地自助餐都加左 d 即煮即燒即炸既 station

其實係試多 d 唔同野既角度已經算係咁
(但當然同一個個 course 既會席絕對有距離)

刺身新鮮靚仔, beyond 自助餐 level

呢碟好味, 油甘魚煮蘿蔔
梗係食蘿蔔 入晒味

d 甜蝦好鬼新鮮
食左好多隻
左下係富山灣獨有既螢光魷魚

老實講 dinner overall 就普通啦,
刺身就全部都唔錯
但係煮野同炭燒唔係好得
但 to be fair, 比得果萬幾 yen, 收貨

7點幾就食完野
去之前買定 d 啤酒零食夜晚睇下戲, let’s call it a night

Day 3 完

間酒店幾靚仔

個價錢都好靚仔, 唔洗13000pp
希望佢遲 d 有會席餐廳就正啦

Btw, 仲係九州玩緊

復活節完左啦
已經做番社畜

真係快閃喎

唔快啦
都六日

快d加速啦

努力寫緊壽司食評

Day 4: 宇奈月溫泉 - Outlet - 金澤

今日係全程最 hea 既1日, Hea 到都唔知寫咩
等我拿拿林完左佢講 dinner
成日接近冇行程, hea 左成朝, 晏晝去 outlet 買少少野, dinner, 完

一早起身見到個藍天, 氣溫又舒服, 出左去出面跑下步
唔係日日咁食返去有排減

之後就梗係浸返轉溫泉 refresh 下

早餐都係尋日既自助餐廳
豐富既

燒魚係日本早餐必有架啦, 今日炭燒唔錯

飯糰就同佢講要咩料等佢整

overall 都唔錯, 有水準過 dinner

好鬼中意食三文魚子
(題外話, 最爽係白濱川久旅館, 早餐成盤三文魚子任裝)

溫泉蛋

食完早餐都冇咩做,
返房 hea, 坐係窗邊睇下個景就夠晒

見今日都冇乜野寫俾我講少少啦
唔知大家覺唔覺得每次去溫泉旅館
lobby 又好, 食飯又好, 都唔少人架喎
但真係唔知點解去到浸溫泉來來去去幾丁友...
我自己都叫浸得耐, 計埋沖涼吹頭都成粒鐘
成日都諗, d 人究竟去晒邊度

hea 到差唔多 11 點就搭酒店 shuttle 去新幹線站
車未到再係車站飲左陣茶
今日氣溫好舒服

日日當地鐵搭既北陸新幹線
係富山轉車去小矢部outlet
(天氣問題會改行程聽日下晝先睇櫻花)

石動駅轉車入

因為 dinner book 左 1700, lunch 求其係車站買少少野食算

北陸剩係得 三井小矢部 呢個 outlet
佢係富山同金澤中間, 過黎大概 40mins

門口個摩天輪好遠都見得到
但可能今日係 weekday, 好似冇咩人玩

人流唔多, 行得好舒服

買完野就返金澤酒店換衫食飯

下回預告: Sushi おまかせ

留名G持高質樓主

等你開 post 講關西建築

真係幾HEA~

係 day 4 hea 少少
原本諗住 day 4 下晝去富山, 因為天氣問題改左
day 5 會回復正常

以為你會去咗下呂先添

下呂今次唔順路呀
day 6 會去加賀溫泉
(再俾我 plan 多次我會 replace 宇奈月 做 界.阿爾卑斯)

今晚終於輪到食壽司

今日拜訪既係金澤既乙女壽司
第2次黎食啦
個天仲係光... 唔講以為係 lunch

之前講過近住富山灣同日本海, 大把靚食材
再加埋好既師傳
所以金澤都有唔少高分既壽司鋪
酒肴, 壽司都好高汁

呢間係今次唯一一間同信用卡周旋左一陣既餐廳 (果時仲諗住佢上次坐唔滿, 今次可以唔洗咁煩)
已經係佢開放 booking 就 book
結果想要既日子(聽日) full 晒
想要既時間(1900) 又冇, 得1700
人地 e + 一星 + tabelog 4.1, 照殺啦冇計

大將一如既往既沉穩

飲左幾款當地既 sake
能登譽純米吟醸 - chef recommendation, 清香, 同白身魚好 match
宗玄隧道藏純米 - 呢款清酒我中意, 係已經廢線既能登線隧道低溫儲藏, 味道香氣豐富, 入口圓潤, 之後係百貨公司見到買左枝返香港
天狗舞山廢純米大吟醸 - 之前果2枝太好, 呢枝比左下去

呢度既 omakase, おまかせ, 有2款: sushi only / 酒肴 + sushi

第一個環節係酒肴
魷魚, いか
主廚將一片大既魷魚打橫用2刀片薄做3片

再切絲加炒香既芝麻, 口感同味道都好 match

隻牡丹蝦好生猛, 上枱條尾仲彈緊
食果時係完全感受到果種彈力, 清爽甜美

鮟鱇魚 (あんこう)
尋日係近江町市場介紹過, 今日就有得食
魚肉本身彈牙冇咩味, 用魚肝醬配搭, jeng

小鮪 - 蔥 - 薑

蛤清湯 (はまぐり), 即係大蜆
春天絕對係貝類既世界, 嫩滑鮮甜

北寄貝 (ほっき貝) - 水菜 - 白味增

北陸最 iconic 既魚係喉黒, のどぐろ
炭燒出魚油香味
係呢 d 級數既鋪頭, 味道都唔洗點多講, enjoy

跟住就入壽司環節
主要係北陸同傳統食材既互動
Shari 既溫度係人肌溫

甜蝦 (甘えび)
又大又靚仔, 甘甜澎拜

石斑 （真羽太）(マハタ)
壽司係靚靚仔仔既扇型

水針魚 (さより), 屬於春天既魚, 半透明既魚身, 又甜又脆

拖羅 (トロ)

小肌 (こはだ)
呢件係技術之作

喉黒(のどぐろ)
第2種玩法, 燒霜法處理既喉黒

日本鳳螺, ばい貝, 時令,
用金桔同鹽調味, 又脆又清甜

海膽 (うに)

白身魚味增湯

星鰻 (穴子), 炭燒, 綿密, 入口瞬間化開

鰻魚(うなぎ ) 手卷作結

Overall 係高水準既一餐
local 既時令食材, 魚貨處理, 由手握去到炭燒
選材一流, 配搭又正
但可能土地問題, 客人既袋一齊放晒係後面矮櫃頂
(可能會有少少亂啦, 拎星星就要留意少少呢 d... )

個omakase

拖羅

好野黎, 但我成日覺得 book 位好煩

呢件我拍左片, 佢放落黎, d 飯沉落去果下

正野

餐壽司正到
我一個人從來都唔敢食呢d

點解既?
我識勁少日文都照殺啦
好玩架, 我係 day 5 晚餐 share 多少少呢 d 互動先

食完都係6點半有 d 早
去左附近百貨公司行下
好自然地行2行又跌錢

之前話北陸呢頭出靚米
岩岩係壽司鋪飲果隻清酒, 隧道藏又平又好
行行下見到買左返黎

另外仲買左枝萬歲樂既白山
得閒飲下

另外呢... 近江町個篇 share 過話冰見 d 油甘魚好鬼出名既
今日竟然俾我見到佢
包裝話係今朝係魚市場買, 仲有半價, 冇理由唔買黎做宵夜試下

跟住經過生果 area 就買左 d 生果呢2日食
今晚就食呢盒士多啤梨 - 栃木縣既 skyberry
聽晚既生果就賣個關子先

跟手同 fd 分開行
我返酒店 laundry 洗少少衫同去附近超級市場買零食返香港

Fauchon 竟然 crossover Pocky
買左幾盒開心果返香港做手信

攪掂晒 d 野就食宵夜啦

Day4 完

個omakase 好豐富
樓豬都識好多魚 次次食完都唔知自己食過D 咩

係, 刺身之外佢仲有個炭爐燒野

白身魚果 d 其實好多仲未分得清...
其他就睇季節大概都會 expect 到食咩
去到見到再睇下市場, google 下慢慢累積

士多啤梨當飯食

冇豉油?

為何深夜總是餓

梗係有
食果時唧少少上去
唔係成兜豉油唔係好衛生

Day5: 金澤 - 福井 - 富山 - 金澤

天氣報告話今日係北陸最後1日既晴天
所以要改少少行程
會去附近2個城市睇櫻花
首先搭40分鐘 thunderbird 去福井

福井 local tram, 見到 d 鐵膠長短鏡係咁影
唔知有咩特別, 影左先算

黎到福井我地去左足羽川行
佢係櫻花百選, 沿住條河都種滿晒花
有條靚靚仔仔既櫻花隧道

櫻花真係配藍天先好睇

之前幾日都係去唔同既櫻花地點行行行
咁今日就一於坐低欣賞下
拎左張平時去 wild camp 既地蓆過黎慢慢 hea

櫻花下面 d 草地就係俾人野餐用

而呢個櫻花野餐, 佢地叫 お花見 (hanami)
情侶, 家庭, 同事係櫻花樹下鋪好地蓆
買 d 便當小食大家吹下水
係一個季節既 social gathering

東京果 d 例如上野公園就好混雜
一地都係人, 未必太好坐
呢度氣氛岩岩好, 熱鬧得黎又有少少距離

大家都係買好多野去飲飲食食
我地都係附近百貨公司買左 d 魚生, 燒餅, 零食去河邊賞櫻

當然仲有最重要既 sake
黎到福井有一間酒造一定要提既,就係-黑龍酒造
黑龍呢間野之所以出名, 係皇太子, 即係黎緊既天皇既至愛
之前講過清酒個 formula 係, 好水 + 好米 + 釀造 = 好酒
黑龍近白山融雪既九頭龍川; 加埋附近既山田錦米, 有好好既條件佢做 d 靚酒

當然窮撚就買唔起既天皇飲果款
我地買左2枝黑龍既大吟釀
1枝係度飲, 1枝拎返香港
咩都準備好晒我地就去 - 賞花飲酒

今日滿開, 風和日麗好舒服, 氣溫17,18度到

Cheers
呢隻酒幾 match 野餐, 香得黎飲落又清爽

食完野整返個布甸燒

唔洗去富山既話, 係度坐成個下晝都仲得

福井亦都係係大部分日本手工眼鏡既產地
係市區買左副 masunaga 眼鏡
details 去新黑果 d 睇啦,
做工認真好唔錯

跌完錢就閃人去富山

睇完只係覺得巴打好有錢

加賀溫泉個頭真係好靜
好似連日本人都唔去咁
山中山下就唔同多

唔係啦 我少去日本玩多少少 ja
其他巴打去得密 d 又玩得勁 d 啦

我今次住山代
行出街係幾靜, 唔多人
但好奇怪架
去到旅館食飯 d 人就唔知邊度出晒黎

一個人對住個主廚好尷尬

温泉旅館同お任せ
兩樣都唔會平，巴打你呢度兩度應該已經貴過我去一次旅行嘅洗費

去旅行最緊要個體驗係開心就夠啦
唔一定貴先好, 平就唔好既

黎緊 plan plan 去北陸啦

你諗多左
人地一個人整10個8個人野食, 邊有時間同你談心

上年去左北陸賞櫻
不過天氣突然變暖 +不停落雨
d櫻花打晒落地

打算遲d會plan去多次，行立山黑部 + 上高地

櫻花呢樣野就係咁 unpredictable
今年個花期算長, 佢開花期一直好天氣

上高地正呀, 你行既意思係行山?
因為我見路牌同 d 人係上高地行上穗高連峰

yup無錯
本身對購物完全無興趣，寧願將d時間放多d係去多d唔同地方，睇多d風景度

係呀
我發覺住溫泉旅館時真係好多人喱埋食返先出現

正喎,
我果次剩係大正池行去明神池
行上槍岳果 d or 行多幾日果 d 路線?
我見佢 d 配套好足, 風景又靚
加油

我成日都諗佢地係咪長期係自己房

就算係男女湯都唔算好多人

冇咩人, 周不時都獨佔

福井有咁好的櫻花睇

仲要天氣又正 wo
唔坐低 chill 返下對唔住自己啦

飲飽食醉兼跌埋錢就搭車去富山

呢幾日都係將新幹線當 shuttle 咁周圍走

富山市好細下, 櫻花黎講得2個主要景點
分別係北口既環水公園, 同埋南口既松川
個藍天黎到富山就冇左啦

第一站係環水公園
呢個公園之前係運河, 跟住之後圍住個湖起左好多設施

感覺好乾淨舒服, 攪下活動/ 跑步一流

呢個公園入面有間好出名既 Starbuck
至於係咪最靚就個個人睇法唔同啦

前面係湖景, 側邊種滿櫻花, 背景係雪山

櫻花季節係一個 social gathering 既日子
大家都坐晒係湖邊野餐, 有小食車賣下野食, draught beer 咁
我地都好悠閒咁坐左陣

另外都有 d 人就唱下歌, 成件事好 chill

呢班友幾有心, 化晒妝玩傳統樂器

係度見到有人派 d 動漫既 file, 見幾靚就拎左
平時冇睇開唔知咩黎
返黎查返係"我想吃掉你的胰臟", 原來佢既劇情都係富山同高岡呢頭拍既

係環水公園 hea 到就日落就去左松川
呢個景點係日本櫻花百選
成條河好似變左櫻花隧道

佢係一條好窄既河2岸都種滿晒櫻花
中間有 d 觀光船仔行, 幾有 feel

行到咁上下有架貨車仔賣煨蕃薯, 勁香

行多一陣都差唔多天黑
一於 google 下有冇夜櫻先
咦, 又有喎

咁呢度2邊打晒燈都有 d 似目黑
不過少人好多

p.s. 聽日成日有野做, 後日再出 post
下回預告: 天ぷら おまかせ

其實未諗過行程係點
只係聽過同事話果邊d風景好靚
反正都唔會plan今年起行，重有時間

堅係靚架
下面係我上次去 d 相
佢有唔同日數行山路線, 可以行上去 bg 果座山
慢慢 plan 下啦

"我想吃掉你的胰臟"
又多個理由叫自己去北陸

file 入面既 info

主打真係去雨晴海岸踩下單車先
我睇電影版唔知D 聖地係咪一樣既呢

plan plan先
多謝分享

去開雨晴有機會去冰見食下鰤魚
咁你睇埋動畫版咪得囉

have fun

冇浜辺同北川唔係好想睇

Thanks 晏少少 update

有堅持

晚餐係富山食我差唔多每次去日本都食既天婦羅

同壽司, 鰻魚飯唔同
天婦羅係西洋傳入黎既食物
再係日本再發揚光大
呢樣係我好中意食既野, 而且豐儉由人

咁最傳統最傳統係點做呢?
東京是山居-早乙女師傅解釋過係用高溫係食材表面炸起一層麵衣
食材俾呢層麵衣密封, 再用入面既熱力蒸熟食材
所以天婦羅係蒸同炸既結合

北陸唔係太多天婦羅餐廳
我揀左一星既 - 天ぷら小泉 たかの

呢間店既師傅係香港都有分店既一寶出身
天婦羅用紅花油炸關西 style 既薄麵衣

第一個環節係前菜

胡麻豆腐 - 海膽
2種食材口感好似, 加埋一齊味道有層次

刺身係鮪魚赤身

沙律 refresh 下先

第二個環節係天婦羅

打頭陣係富山灣白蝦 + 海苔天婦羅
呢d 深海白蝦仔係富山灣既特產
味道係清甜 style
主廚同隔離識講英文既客人都 share 話呢d 蝦非常難剝殼, 心機之作

跟住係 classic 既車海老 + 炸蝦頭

類似椰菜花既山野菜

岩岩上市既竹筍, 竹の子
睇到麵衣既厚薄係視乎食材改變

鰆

唔知咩名山野菜, 有 d 蕨類 feel

櫻鯛
春天既代表

甘筍, 金時人参

瑩光魷魚 - 紫蘇葉 - 腐皮
呢件好得好得
腐皮包住瑩光魷魚再用薄既天婦羅面衣蒸熟
創意得黎又忠於傳統, 仲用埋在地食材

第三個環節係食事

一般黎講天婦羅最後會用天丼或者天茶作結
呢間野有多一個特別選擇叫天バラ
佢係將天婦羅蝦餅打脆, 加芝麻同少少 wasabi
隔離既日本女人熱情推介, 正架

最後係柑啫喱

Overall 黎講呢間天婦羅既季節感非常之重
一開波既櫻花胡麻豆腐
之後既天婦羅, 全部都係當季時令
另外呢度位處北陸, 睇到主廚盡量都用在地食材, 對比之前食開既江戶前 style, 體驗係耳目一新

Side story:
一入到去間鋪, 全場都係 local 中年人
佢地個反應係非常之好奇, 做咩2個廿幾歲遊客入左黎, 而呢個亦都係跟住話題既起點
可能呢個城市某間大廈既地庫, 應該唔係遊客亂入既地方

今次咁岩左右隔離都係比較好奇既人
我隔離係高岡黎流利英文既中年夫婦
Fd 隔離果對就唔太識英文要 google 翻譯
跟住就 gi li gu lu 講唔停, 我地2個就各自招呼佢地啦

其實呢 d 情況真係好多時都發生
特別係 d 少少高級料理既 bar 枱
佢地都好似好有興趣認識遊客
但反而自己 local 中間就拘謹返
Anyways 大家交流下美食同旅行, 次次都係幾開心既經驗
2 pair 係走之前都係握手 say goodbye
Nice experience

豪遊之餘仲好多background info
支持

Thanks mate
多少少 bg 希望 more than 到此一遊 la

果陣係銀座有日都想食天婦羅
之後搵左有兩間好高分, 但睇一睇到萬幾兩萬YEN 一個人
我理解唔到點解天婦羅可以咁貴 唔捨得食

銀座我食過近藤, 另外都去過是山居
我覺得天婦羅都係一樣好講技術既野
因為唔同食材既水分, 形狀都要求唔同既油溫同埋麵衣
譬如蝦咁, 麵衣整厚左少少已經影響蒸既效果同口感
而好多主廚都係用一盤麵漿同一個油鍋去控制呢樣野
有機會可以去近藤或者深町食 lunch 試下先

名古屋にい留啦

""如果""book 到, ""如果"" 我會去再去名古屋呢個咁悶既城市
可以一戰既
巴打黎緊去邊玩

唔book天婦羅，book法國菜或者去排鰻魚飯又得啫

排就唔濟啦, 唔中意排隊
法國菜相對易 book, 好食又唔貴

我都去完番黎啦

富山之外去左邊度玩？

食完就搭 15分鐘車返金澤酒店

車頭既 gran class, 個位望落幾正
冇咩事我坐返落後面先

今個 trip 最後1次搭新幹線, 影多幅先

尋日係百貨公司買左 2 款生果
今晚食既係 - 靜岡蜜瓜, 静岡クラウンメロン
佢地出 d 溫室蜜瓜係一樹一果, 所有既營養 pump 晒去一隻度

果肉係粉綠色
近幾次旅行都拎左把生果刀方便切生果
2個人食梗係一開2, 當湯碗咁飲晒 d 汁

之後 d 味道都唔洗點多講, 清甜多汁

滿足既一晚

Day 5 完

真係堅豪玩
全部都係好西

去左輕井影pre wedding，之後上長野，行立山行部黎富山，之後去outlet就出翻去東京了

但不停落雨

田代喎，連咩尾花廣川都冇興趣淨係想排呢間

跟大佬學野

Wow, congraz
山區天氣唔係好穩定冇計啦...
輕井澤果度好唔好天？

我堅唔中意排隊, 冇計
我今次都有係京都食鰻魚飯

本身唔鍾意食鰻魚飯，鰻同鱧二揀一都係會揀鱧

Thanks
係，估唔上山天氣咁差，浪費哂個日上立山
好彩輕井pre wedding個日好天

鱧係夏天好食, 你去岩晒啦

我睇櫻花都周不時見到香洗人影 pre wed
最經典係有 pair 係山科著晒 gown 自己幫自己影

其實唔算差啦, 能見度唔錯又唔大風
最緊要影相果日好天

下個月唔知有鱧未？希望鳥貝季節未過

5月有 d 踩界, 希望有啦

其實除咗鯨魚海豚鯊魚之外食咩都得，有任何山椒類嘅最好

你個名咁熟口面既

Day 6: 金澤 - 白川鄉 - 加賀溫泉

今日會離開住左幾日既金澤
行程又係分2部分
朝早要早少少起身搭8點半車去白川鄉
之後下晝會去加賀溫泉做廢人

其實好快, 搭左1個鐘巴士就去到

4月頭既白川鄉係冇咩景睇既
冇櫻花, 冇雪, 今日亦都好彩冇乜人

可能山區天氣唔穩定, 2 次黎都係落細雨
(一直都睇住天氣預報,
晴天留返俾櫻花適合 d, 反而白川鄉落少少雨都無妨)

呢條村係世界文化遺產
D 屋都成幾百年歷史, 用木同埋茅草搭出黎
因為係豪雪帶既關係, 個屋頂起到咁斜就唔會令d 雪大量累積整爛間屋
2邊屋頂拍埋就好似2隻手掌合埋, 所以有個名叫 “合掌造り”

白川鄉其實唔係好大
得一條大街, 展望台同埋幾間可以參觀既屋

落雨 d 人堆晒入去果幾間可以參觀既屋
入面主要 display 當年 d 生活, 工作果 d
咁我地就冇入去啦
呢間係之前村長住, 有300幾年歷史既和田家

係巴士總站附近有展望台巴士
正常行上去都係 15分鐘到, 但落雨照搭啦
展望台都係呢個 view, 初春相對其他季節係少 d 睇頭既

大部份屋都係向一個座向
2邊屋頂係東同西面, 減低2邊山谷風力既影響

落去就冇搭車, 行返落去

呢3間屋好鬼 tricky
行到街尾再轉彎先睇到

都叫做有雪山睇下啦

其實靜同冇人既白川鄉都有佢吸引人既地方
多人既話真係不了
希望有機會冬天再黎睇下雪景啦

行完就返金澤 lu

p.s. 今日係平成最後1日
二戰後, 昭和天皇簽署人間宣言
確認天皇係一個普通人
平成呢30年, 呢位天皇都非常努力去做呢件事
由娶平民做皇后, 親自教 d 仔女, 走去到災區慰問災民, 聽唔同既聲音
用普通人既視覺去做一件唔普通既事

Goodbye and thank you

熟呀, 大家都跟 IMAX 學野架喎

山椒除左夾鰻魚仲有夾咩野多?

咁你又啱呀
大把嘢跟佢學

Yes, 得閒去跟佢學下野先
多謝支持我個 post btw

睇住日本遊記止癮先

頂級皇冠蜜瓜正呀

止癮到幾時先

講堅架... 唔係食飯見到其他客, 真係會以為旅館拍烏蠅

叫我

這不是哈蜜瓜

好問題，去木山請教下主廚先

岩岩睇書話佃煮都 ok, 你去京都果時睇下 isetan/ 高島屋有冇

曲線讚自己

冇

之後就係金澤搭 shuttle 入去溫泉旅館
大約55分鐘就到

今日唔夠時間食 lunch, 買個 sandwich 係車食算

好中意日本溫泉旅館既地方就係成個 experience 好 chill
我會偏好 d 新式少少既旅館 (Modern Japanese)
太傳統個氣氛唔太啱我
好多時好多間都想試下
所以通常都係1個 trip 浸2晚

今日黎到既係加賀溫泉
佢有幾個唔同既區域
今次去既係比較古老既山代溫泉

住既酒店就係星野既 — 界.加賀
前面紅色既本館係幾百年歷史既舊加賀建築
後面新既高樓就係客室部分

move move move

同上一間好唔同
呢度冇名山大川既靚景
取之而黎係傳統文化同現代既融合

大廳 display 左 d 魯山人既陶瓷作品
(下篇會講多少少呢個人)

本館同客室中間有個日式庭園做 buffer

庭園入面有間和室, 用黎俾我地飲茶同食和菓子

佢唔係好似其他旅館就咁俾杯茶我地
而係真係成個茶道既體驗咁

今晚住既係和洋室
間隔就大概好似 junior suite 咁
清潔感非常之好, 少少塵都冇

客廳有 sofa 同露台

Detail 位就好多地方都有 d 傳統既元素係度
茶具果 d 都係用九谷燒

佢房隻綠茶幾好飲

洗手間

每1間界都送唔同既布袋

之後就出去行個圈

高汁樓主

利申：打手

想問問係福井買眼鏡係咪比係香港買比較平

我地買增永, 係比香港平 d
但唔好處係未必有齊你想要既款/ 色

就黎出發啦?

你下次都時去?

搵緊人包養我
我咩都做得

星野

一開山就咁多人

難得白川鄉咁少人

定搵緊人被你包養

因為冇錢所以想俾人包養

講堅, 大推
做到幾一絲不苟
值回票價的

搵 IMAX 包啦, 佢每2個月去1次玩

我地唔怕少少濕身同夠早
其他人可能冇拎遮堆晒入屋
但真係要少人先靚

囝，不了

係唔夠2個月*

就出發啦 要照應住細佬我

push

整返張機票啦, 富士山都就黎開山

影多 d 好野返黎

之前睇過一本書, 叫做"料理王國"
講唔同日本美食既觀點
佢個作者係北大路魯山人

酒店隔離就係佢既故居, 一場黎到就梗係參觀下

魯山人係日本近代其中一個最 top 既食家同藝術家
佢好相信食物同藝術對美既追求殊途同歸
影響左日本將藝術融入料理既文化
而當年佢係山代住左一排
所以呢度d 物件, 文化周不時都有佢既影子

一入去送左杯茶俾我睇下片
日文我聽唔明, 畫面就講佢 d 生平, 作品果 d

而呢個茶室係佢當年同山代溫泉班 fd 聚會既地方

魯山人除左係美食家仲係書法家, 作家...
周不時都出散文, 呢度幾間旅館既牌匾都係佢寫

佢個書房, 對住個花園仔, 生活態度

而佢係度愈黎愈出名
唔同溫泉旅館既老闆都黎佢度飲茶聚會

佢好著重食野除左食物本身既”味”, 餐具, 環境擺設既”美”都係飲食既一環
而食物上枱, 最 directly related 就係個 d 器皿
結果佢學整陶瓷, 去整唔同既食器去 match 料理

而且最後做埋陶藝大師, 旅館同呢度都 display 左佢既作品

呢度亦都係日本燒製瓷器既頂級產地

早幾日係金澤 share 過加賀藩中意攪藝術
而其中一樣好有代表性既就係九谷燒
通常 d 用色都好鮮豔, 好多手繪圖案

山代溫泉大街都有1-2間瓷器鋪

幾鬼正, 買左幾個平平地既杯返香港
碟就咪攪啦, 洗碗唔小心跌爛就 gg

p.s. 呢篇可能少少悶, 我對藝術野冇乜 bg, 寫得唔好
但如果對食野有興趣既, 佢本書值得一睇

要睇地區間野有無特色
BTW 樓豬好RICH

你好似記得我講過啲咩咁

我依家先發現

加賀呢間界幾有地區特色
傳統得黎又有現代化既房
野食都唔錯 (下篇會 share)

諗多左
純粹覺得今年唔去富士山可能後年先去得
奧運應該會多人到爆炸

今年去富山士啦
順便睇住細佬

快啲更新

留名學野，八月去北陸，行程條路應該同樓主差不多

記住準備好 d 裝備
行完浸返晚溫泉

盡力啦

多謝巴打支持

路線大概都係咁
但我 skip 左 d 景點同整體有 dd hea
節奏快既可以加返少少

睇下聽日 up 唔 update 到
下幾篇全部都幾長

lm

出去兜完圈就返旅館
我覺得界既其中一個 focus 係溫泉既文化

佢攪左2個 session 既體驗
有 staff 教下 d 伸展, 呼吸果類野

之後就去左浸溫泉
咁細型既旅館既浴場就當然唔會好大
Anyways 其實都冇乜人浸
下面既相係官網 copy 既

溫泉旅館既重要一環就梗係食野啦
呢個亦都係揀旅館其中一個決定因素
界加賀供應既係傳統既懷石料理

一般都係10個8個 course
幾欣賞佢個餐牌日英對照
有時英文未必譯得咁好

起筷啦

先付: 主要係山同海既 local produces
海方面係時令既 ばい貝,
山方面季節感差 dd wo...

お椀:
呢樣係懷石料理最重要既靈魂
係漆器入面既清湯用昆布同木魚整
入面唔同既食材要互相配搭反映季節
去過唔少懷石料理既主廚都好小心試味同擺位, 非常之重視

櫻花 - 糯米 - 蝦丸 - 清湯

呢間 d 碗碗碟碟都好靚仔, 好鮮豔
魯山人有句名言就係”食器就是料理的衣裝”
Enjoy

八寸
前菜既延伸, 主要係唔同既小食配搭
呢味通常都係有好靚既擺盤

刺身係時令既鯛魚同 local既油甘魚
呢間都用幾多食用花, 黃色係醃菊花
粉紫色既係紫蘇花, 加少少配刺身好正

菜同蝦餅既炸物

間場既係白合蒸腐竹

主菜係昆布蒸鮑魚
佢係成個蒸籠咁上枱

最好味當然係鮑魚肝

差唔多埋尾就係白飯, 漬物, 味增湯

最後係蕃薯 mousse + 檸檬 sorbet
好好味, 出奇地夾

我地食得好鬼慢既關係
食完飯就差唔多夠鐘睇旅館安排既表演
等開場整返杯薰衣草茶先

每一間界都會有當地特色既節目
呢度既就係獅子舞, 都幾 dynamic
(同我地香港既其實都有 d 似)

最後當然係宵夜時間
呢隻薯片幾正, 城市超級市場都有得賣

Day 6 完

豪食豪遊好正

暫時冇計劃去日本, 等你 report

Sorry咁我會令你失望

又話去富士山, 出發啦

巴打好惡
咁我地睇 IMAX 遊記當去左算

講下笑姐

Btw你講得啱加速

黎緊幾篇都好長呀

Day 7: 加賀溫泉 - 京都

今日係呢個 trip 最後1日既 full day
行程分3部分
朝早會係旅館 9 hea 之後搭車落京都
下晝會係京都睇下櫻花
傍晚開始就買野...

朝早起身見天氣幾靚就落去跑下步還債
順便睇下巴士站係邊
(因為佢架 shuttle 係直接返金澤而我地要去加賀溫泉 JR 搭車落京都)

返去浸返最後一轉溫泉先

慢慢食埋個早餐
一個正路既日式早餐, 但又唔係豐富果隻囉
燒魚幾好味, 再配傳統既蛋卷, 白飯

鍋物係海鮮鍋, 有 d 魚蝦同豆腐

食完返房慢慢 hea
唔知幾耐冇見過電視傳銷節目

整返杯綠茶

出面既 view, 冇行過去果頭

Overall 黎講, 呢間界係滿意既
Esp 佢接客, 由行李安排, 客房做 check in 手續, 成個住宿既接待都係好 considerate
好主動去問我地既需要去 arrange
另外間房非常之乾淨, 少少塵都冇
食野質素係高, 但同獨立開店既京都懷石比就唔 fair
旅館裝飾都好有心機, 百年傳統建築配現代客房 1 d 都唔會覺得突兀
唯一唯一爭少少係可以安排 shuttle 去附近車站, 呢個級數可以行多呢步

咁 hea 夠就搭巴士去 JR 站
搭 11 點幾既 thunderbird 落京都

加賀溫泉 JR 站隔離起緊新幹線站
過幾年北陸新幹線會經加賀溫泉, 福井 extend 去敦賀
之後係北陸玩會更加方便

去到呢個行程既最後一站-京都
京都已經係唔知第幾次黎到
佢既景色, 大街小巷, 四季變化
所有既感覺都係好熟悉, 亦都係我最中意既城市

幾日冇肉落肚想食下肉
係火車都搵定京都駅既モリタ屋食和牛丼
諗住2點幾一定有位
點知都要等, 肚餓又唔想等就走左去樓下間洋食屋食牛扒

跟住就去左洛南2個順路既櫻花景點
醍醐寺同埋山科疏水道

醍醐寺係京都既南面
搭車又行左段路就黎到呢個山 ka la 地方
揀呢度係因為佢本身就係歷史文化入面睇櫻花非常有名既寺
二黎少 d 人睇冇咁墟冚

豐臣秀吉係死之前1年, 知道自己時日無多日, 希望係人生最後既春天, 睇到最燦爛既櫻花
就搵班手下係一年內搜羅唔同既櫻花再起埋唔同既庭園建築, 希望攪返個賞花會

係400幾年前既春天,
醍醐寺充滿晒豪華既裝飾, 新起既茶屋, 唔同既表演
作為當年日本實際掌權既人
秀吉請左全國千幾個大名同女眷賓客
(淨係女裝都洗左差不多3億港幣)
攪左個轟動天下既 event - 醍醐の花見
作為佢人生既最後謝幕

時至今日我地黎到都可以睇到唔同既櫻花造景

醍醐寺有分山上面既上醍醐同山腳既下醍醐
我地今之剩係去左下醍醐
佢再分左3個區域, 三寶院, 靈寶館, 伽藍

三寶院主要係一間差唔多一千年歷史既書院
早年係醍醐寺住持住既地方

呢個枯山水庭園係當年豐臣秀吉為左醍醐花見親自設計既
枯山水係好傳統既日式庭園設計
砂上面既波紋代表水, 石就代表山, 景觀四季都一樣
d 僧侶就係呢 d 清淨既環境冥想

經過秀吉改建, 呢度既裝飾已經 more than 一間寺廟
入面仲有 1 d 唔同既房間唔俾影相

唔講唔覺, 呢度門 (唐門) 係國寶建築
中間既桐花紋係豐臣家紋
2 旁先係代表天皇既菊花紋
(唔知係咪果時天皇大權旁落整到咁啦)

靈寶館主要擺左 d 書畫, 佛像果 d
唔影得相就影下外觀啦
外面個庭園有幾棵好少見既枝垂櫻
雖然佢最靚既時間過左
但都有幾棵開得唔錯

其實呢幾幅相係3-4個字內影
今日 forecast 其實係晴天黎
但 turns out 又黑雲又陽光

最後就行左去山腳既伽藍
呢度係醍醐寺既主體建築群, 有幾座國寶建築
可能少少遠既關係, 冇咩人行睇得好舒服

鐘樓

金堂, 國寶建築
豐臣秀吉叫人成座係和歌山搬黎

五重塔, 國寶建築
呢座係全個京都府最古老既建築物
入面 d 壁畫都係國寶

不動堂

林泉苑
據講當年秀吉係設計埋紅葉既景色
可惜佢睇唔到, 呢度我諗係醍醐寺紅葉季最 iconic 既景色

去到 trip 既尾聲, 呢幅相係我全個 trip 最中意既
有人話, 櫻花散落既瞬間係終極既美
日本人對事物消逝既哀傷感慨人生既局限
鋪滿池塘既落櫻既美, 我諗只可意會 不可言傳

呢幾處應該冇咩遊客

原來今年因航有直航去小松
如果有賺到錢的話話唔定變永久航線，去金澤就唔洗搭新幹線

係喎 影相唔洗影人頭
櫻名所黎講 佢真係好少人

係呀, 今年4月到10月有 seasonal service
我之前搭過小松去羽田, 巴士去金澤30分鐘到

冬季要睇loading 同貨量啦
始終北陸冬天大雪, 客量同 operation 都要考慮

今日冇時間, 聽日再 update

第一之去京都睇紅葉覺得好靚
之後又會覺得太多人唔係好想去

睇完醍醐之後就路經山科疏水道
呢度少人行, 好舒服
隔離左右都係好 local 既住宅區

呢條疏水道又關明治維新事
果時將琵琶湖 d 水引黎京都
希望運河同電力振興京都既經濟
(如果大家去過南禪寺, 佢入面有條拱門輸水道, 都係呢個計劃既一部分)

呢度都整得好靚
有 d 流水, 2旁種晒油菜花同櫻花
成個對比生動左好多

都見到人影婚紗相
呢 pair 好有心, 自己 set 自己影

6點幾返到市區就忙到爆炸
Back to civilisation 既關係
有 d 手信, 零食要係今日買
(你知日本 d 野幾快過期架啦...)

第一站係高島屋, 佢收8點
目標明確都上上落落買左成個鐘野

佢驚你跌唔夠錢, 咁岩攪緊北海道展... 又掃過...

呢隻北寄貝乾超正, 送酒一流
次次去北海道/ 北海道展都會買幾包
(新千歲機場國內線個商場有, 一大間鋪全部賣乾海產)

買好野個天都黑啦

知道今日好忙既關係
晚餐都冇事先安排
8點幾走左去食吉列豬扒
呢間係名代既本店, 黎左唔知幾次
唔需要排隊,
又有鹿兒島黑豚食
再加杯啤酒 3000 yen 到, jeng

藥妝收最晏, 所以最後去
食完飯幫屋企人買少少野就返酒店

今晚住既係 Rihga Royal Hotel Kyoto
佢係1間大型既酒店黎既

平時如果長 stay 就唔會住京都站附近
因為 location 冇河原町果 d 咁方便
今次訓1晚就梗係京都站附近啦
(photo from internet)

雖然行幾分鐘就到, 但佢都有 shuttle 來回車站
買左野或者天氣唔好返去就方便 d

都係典型舊式酒店 style
大大個 lobby

雖然酒店有 d 歷史, 但佢最近翻新過
而今次我地 book 左8樓既京都 style 房

最後果晚既房, 我通常都揀大間少少
方便執行李返香港

小弟深夜總是餓既關係
晚晚都會宵夜, 今日係百貨公司都掃左d 魚生
今晚有拖羅, 油甘魚, 鯛魚, 鯛魚同埋鯛魚
(個 fd 中意食, 佢揀)

Fd 話 last day 食埋甜品 wo
捨命陪君子
我中意食栗子, 唔岩季節都想食

Day 7 完

我最驚多人, 上次京都紅葉去左湖東三山, 勁靚

樓主個遊記好正支持支持

連宵夜都咁好西

多謝支持, 差唔多埋尾啦

最後一晚, 唔食要等下次

疏水道都咁少人

係, 我一開始行過去以為去錯地方

Day 8: 京都 - 香港

今日係行程最後一日
同朋友各自活動到 lunch 先會合

我去左八幡市既飛行神社

呢間神社創立左100幾年
由係當年日本載人動力飛行既發明家-二宮忠八創立既

佢有感當時20世紀初飛行成日發生意外
果時人仲係對動力飛行啱啱開始起步
好多設計需要實驗去研究
而好多人當時為呢個天空夢犧牲左
所以就成立左呢個神社去希望保護飛行既安全

正門放左副 F104 既 jet 引擊
好鬼勁架都, 第一部 Mach 2 既戰機
(不過呢部機 d safety record... )

呢間神社既鳥居係用飛機既主要物料鋁合金做

入面有個飛機資料館
主要介紹下二宮忠八 d 設計
又有唔同航空公司送既飛機模型
入面唔影得相就冇影啦

呢座係佢神社既主殿, 供奉左饒速日命, 日本飛行之神

後面放左零式戰機既引擎同螺旋槳
(宮崎駿"風起了"就係講呢架飛機既故事)

時至今日, 雖然飛機既性能同可靠性提高左好多, 但安全始終係靠每一個人既努力去達成

幾有趣BO, 飛行神社
終於都結尾啦

佢地好多唔同既野都有專門既神社
羽田仲有間多一間飛行神社

仲要食多餐 lunch 先離開京都

睇錯飛田

冇你咁開心啦

你班友

聽日update
今個星期就完晒啦

去到好後期先知飛行神社附近有櫻花名所
佢就係背割堤
一場去到梗係順便行埋

1.5 km 長既道路兩邊種滿晒櫻花

朝早主要都係 local 行, 好寧靜, 舒服
(之後聽人講返原來晏少少已經人山人海)

今日個藍天好正, 天氣又舒服
不過呢度真係遠左 dd...
唔係去開呢頭都唔知有條咁既櫻花堤

最後一餐 lunch 梗係要留俾 - 鰻魚飯

今次揀既呢間係2018年新開既”大國屋 鰻兵衛”
老闆本身三代都係錦市場開鋪賣燒鰻魚漬魚
做左幾廿年 係70歲開左間鰻魚飯鋪
而呢間鋪就剩係開 lunch hour

鰻魚飯係好容易令人滿足既野食
岩岩燒完熱辣辣勁香真係飯都食多碗
偏偏呢樣野係香港好難食得好
始終功夫 食材 成本 同人流未必咁容易平衡到
次次黎到日本都會揾間鰻魚飯食下

因為鰻魚同飯都係落單先開始準備
落左單之後要等30分鐘先有得食

鰻魚佢係用備長炭燒出黎既愛知縣國産鰻魚
飯就用厚既陶釜直火燒出黎(煲仔飯咁樣)

serve 既鰻魚有厚厚既 4 片
食落肉質緊緻又厚肉, 加埋淡淡既炭香
呢間既醬汁非常之清雅, 加少少更加食到鰻魚既鮮味
飯係厚釜直燒, 口感非常之好

呢間係用關西既做法, 係腹部開刀
直接用炭火燒

最後佢地當然會刮埋個 d 飯焦整個茶漬飯

Overall 黎講, 非常之高水準
店主雖然成 70歲先開店, 但佢考慮得非常詳細
由環境, 食器, 鰻魚, 飯, 甚至果幾片漬物全部都 greatly executed
服務非常之有禮貌
我睇好佢下次有機會拎星星

鰻魚

京都誠意推介
等我下次試下 reserve 天然鰻

好天嘅背割堤真係好正呀
兩年前去過下雨天好無癮

成件事又少人又好天, 行得好舒服
櫻花堅係配藍天先靚....

真

巴打間鰻魚飯一個人食唔食到？
使唔使訂位？

一個人食到, 一定要訂啦當然
果日幾個客 walk in 被 reject
我個人覺得佢係京都最好鰻魚飯, 好好食+全部細節做到足
(Tabelog 京都頭3位鰻魚飯都食過)

P.s. 訂左一定要準時到

係咪經酒店訂？
要試下先

經酒店訂 ok
幾時去

仲Plan緊
希望試到啦， 到時報告下

如果前一晚book得唔得
搵次去關西廣域走食先

夜晚唔開 wo
我早一個月 book
Good luck

正啦, book 到就試下啦

食完野開心完, 臨走就買手信俾屋企人
去左隔離大丸買左 d 士多啤梨 hand carry 返香港
唔知點解四國 d 士多啤梨好中意 show 埋個椗, 感覺好 fresh
今日買左香川縣既女峰, 由京都香到返香港

之後就去京都站搭 haruka 走人
一見到架車又 o 左咀, Hello Kitty Haruka
勁多人圍住架車影相

今日搭 CX595 返香港, 關西機場真係多人到傻左

KIX 個 lounge 繼續係乜都冇

呢個 port 1日都5班機真係攪返好 dd 啦
D 野食 refill 得慢, d 人食完野擺係度又冇人執, 仲要有 d 焗…

Anyways, 都係坐 15 分鐘, 是旦飲杯野

今次係真 J 啦, Bye Japan!

Dinner Service 一直做得唔錯
Snacks w/ white wine

duck breast 我 soso, 好心佢轉返海鮮頭盤

幾日冇咩食肉, 見肉就 dog rush
w/ red wine

cheese platter, fruit
w/ red wine

個 fd 話一直都冇機會食日本 haagen dasz
w/ Baileys on the rock, 正

Runway 25R, cleared to land, Cathay 595

Day 8 完

後記:
1個月之前, 我地係東京車站出發
經過櫻花滿開既北陸,
去到海鮮好出名既富山灣
最後黎到千年古都京都
由白川鄉, 兼六園, 東京歷史建築到羽田見學
參觀過現代同傳統並存既社會教育同發展
回首香港, 可能都有少少值得參考既地方

飲食文化有句說話叫”不時不食”
意思係按季節時令, 食相應既野
係近江町市場行到去omakase 既餐桌
乙女壽司既魚貨, 天婦羅小泉既在地食材
甚至搭火車既便當
唔同既食材配搭, 擺設既氣氛
都感受到好切實既季節感

亦都係呢份季節感
500年前既醍瑚寺既貴族花見文化繼續傳承到今日係新宿御苑, 足羽川普羅大眾既お花見
由古到今, 大家都係享受呢個季節俾到我地既食物同環境

有人話, 花見係一種把握現在, 活在當下既文化
花期既不確定, 天氣既變化, 我諗各位有份追櫻既人都感受深刻

今次遊記到此為止,
多謝各位一直既支持
有緣再會

樓主後記寫到咁有感觸嘅
睇到我都毛管戙
成個遊記有內容啲相又靚
支持 期待下次遊記

恭喜無爛
幾時再去過